人民日報指中英聯合聲明無條款容許英國監督一國兩制

《人民日報》海外版刊登評論文章，批評英國外相侯俊偉等官員，近期多次就香港事務說三道四，要求停止干涉中國內政。

文章說，英方官員動輒拿《中英聯合聲明》為插手香港事務製造口實，但實情是聲明中無任何條款，容許英國對香港行使任何權利，亦無賦予英國所謂監督一國兩制的權利。

文章又說，中英近年開展務實合作，雙方走向互利共贏的良性發展軌道，英方不應忘記，相互尊重主權領土完整、互不干涉內政，是中英關係基石，奉勸英方某些人應避免損害大局、破壞合作，強調英國必須將香港作為中國一部分來對待，兩國才能夠得以開展對話。

又開始玩文字遊戲

又話係歷史文件 依家又話冇條文
口交部諗定未架

賴皮組組長